<上班警> 逾百警上班上鹹網 涉高級警司 正內部調查

上班警強勢反擊

【明報專訊】本報獲悉，警方內部的審核追蹤（internal audit trail）機制發現，去年有超過100名警務人員，涉嫌在工作期間，利用辦公室電腦瀏覽與工作無關的網頁，其中包括含色情、投資股票等相關網頁等，據悉涉事警員最高官階至高級警司，警方內部調查科已展開調查。
明報記者 張煒明
審核追蹤機制揭發
警方發言人回覆，警隊提供的互聯網服務主要作公事用途，但亦容許警務人員使用作合理數量的私人用途。警方非常注重警務人員的紀律和操守，並已就人員的行為和紀律制訂嚴謹和清晰的規定和內部指引。如確認個別人員濫用警隊提供的互聯網服務或瀏覽有違警隊價值的網站，警方定必嚴肅處理。
不排除有人不慎點擊
本報從最少兩個獨立警方管理層消息獲悉，有逾百名警務人員涉嫌在辦公時間瀏覽與工作無關的網頁。消息人士強調，有關審核追蹤的結果並非最終結果，不排除部分警務人員不慎從廣告或垃圾郵件中點擊到有關連結，正了解事件。
另有消息指出，有關調查已排除因公務或調查需要而瀏覽相關網頁的警務人員。
消息指欲低調 或口頭警告
據了解，一般情况下，如證明屬實，相關警員有可能面臨紀律聆訊。但有消息指警方管理層欲低調處理事件，或以口頭警告處理。
有資深警官指出，警方內部的電腦容許警務人員有限度處理工作以外的事情，如閱讀報章、網上理財、交稅等，但網上電郵服務如gmail等亦已被封阻，避免警務人員以私人電郵帳戶處理公務電郵，但不排除仍有部分與工作無關的網站未有被封阻。
另外，最近接連有警務人員涉不當行為被捕，本報先後以一般傳媒查詢及《公開資料守則》向警務處查詢近年被捕警員數字，警方指2014年有23名警員因涉嫌干犯刑事案件被捕、2015年有15名、去年首11個月則有19名。
但有消息人士向本報指出，有關數字只計算被警務處拘捕、干犯刑事案件的警務人員數字，並未包括其他執法機構如廉政公署的拘捕數字。本報再向警方查詢，警方指沒有備存干犯非刑事案件的警務人員數字，亦未有提供警員被其他執法機構拘捕數字，着記者向各部門查詢。本報向廉署、海關及入境處查詢，但3個執法機構均指沒有備存拘捕警員的數字。

唔洗你教啦

呀sir

阿Sir做野唔洗你教

當班警 VS 休班警

休班警要加把勁

一直好強

休班警慘失1分

你無做錯到.JPG

由細到大都唔聽書難怪入毅進

阿蛇上咸網洗撚你教

明知有record都要上，個腦真係生喺屎忽

邊到會失
有加無減

咸網都無毒
點解唔上得
返工都要減下壓
做完陰質野都要發洩下

利申：網絡之友

如果吾畀上班警上鹹網，會有好多報案囡囡畀上班警強姦架！

阿Sir睇咸野唔洗你教

有手機唔用用公司機

唔撚識用tor

吾你

手機個mon 咁細，緊係駁落大mon 度睇先過癮

唔可以比休班警型曬

你哋冇做錯到.jpg
警犬都有狗權
你唔畀警犬睇鹹網
即係要逼佢捉女報案人去警署啪啪啪啫